%@P:exocorcp
%@Auteur: Virginie Morel\par
 Au cinéma, la salle qui projette le dessin animé \og Le monde de
Némo\fg\ contient 250 places. Le tarif est de 6,86~\si{\EuRo}
pour un adulte et 4,71~\si{\EuRo} pour un enfant. La salle est
pleine. Elle contient 180 enfants et des adultes. Quelle est la
recette de la séance ?
%@Correction:
Il y a \opsub[style=text]{250}{180} adultes.
\par
\begin{multicols}{2}
\opmul*{4,71}{180}{a}\opmul{4,71}{180}\kern2cm\opmul*{6,86}{70}{b}\opmul{6,86}{70}\kern2cm\opadd*{a}{b}{c}\opadd{a}{b}
\end{multicols}
Les enfants paient \opprint{a}~\si{\EuRo}. Les adultes paient
\opprint{b}~\si{\EuRo}.
\par La recette de la séance est \opprint{c}~\si{\EuRo}.
